учитывать:
		вес канала
		тип канала
		размер сообщения
		размер пакета
		вероятность ошибки
		тип пакета: служебный и информационный (дейтаграмный, потоковый)
		режим передачи: дейтаграммный, потоковый

на время влияет:
	вес канала
    тип канала
    размер пакета
    тип передачи

типы запуска:
		дейтаграмный (для всех точек от текущей)
		потоковый (для всех точек от текущей)
		для поиска кратчайшего пути (от точки к точке)
		для поиска пути с наименьшим количеством узлов (от точки к точке)
		*интенсивность загрузки сети (рандомные узлы передачи и назначения)

Пакет содержит:
    адрес источника информации;
    адрес получателя;
    счетчик числа пройденных узлов (переменная величина).

Узел содержит информацию о пакете:
    начальный адрес;
    конечный адрес следования;
    таблицу маршрутизации:
        ● адрес предыдущего узла;
        ● адрес последующего узла;
        ● число предыдущих узлов по данному маршруту, то есть создается таблица маршрутов, проходящих через данный узел.
        Первоначально таблица маршрутов может формироваться на основе лавинообразного алгоритма,
        то есть сначала передается управляющий пакет, который передается по сети и составляет таблицу маршрутов.

Дуга содержит:
    тип
    вес
    вероятность ошибки

send message:
2) читаем таблицу маршрутизации,
  если нет итема к нашей финальной точке,
    юзаем лавинную маршрутизацию c вырождением пакетов.
  если есть,
    чекаем актуальность данных в таблице маршрутизации (есть ли еще такая соседняя нода)
3) крутим барабан, узнаем вышла ли ошибка
4) если без ошибки, то считаем время на отправку (вес пакета, тип дуги, вес дуги, тип передачи)


если дейтаграмма
  1) отравляем сообщение из мессенджера
  2) ноды пересылают между собой
  3) если в таблице маршрутизации нет нифига, делаем лавинную маршрутизацию из ноды
  4) при доставке пакета в нужную ноду даем мессенджеру колбек, чтобы он вывел инфу.

если логическое соединение
  1) мессенджер отправляет запрос на логическое соединение
  1.5) нода-отправитель ставит что на занята и ждет подтверждения на соединение
  2,3) такие как и в дейтаграммном
  4) при доставке пакета в нужную точку чекаем не занята ли она, если занята, то отдаем колбек о фейле.
    если не занята, забиваем. отдаем успешный колбек.
  5) мессенджер шлет информационные пакеты.
  6) узлы пересылают между собой как в дейтаграммном режиме
  7) на крайних узлах производится контроль трафика.
  8) по окончанию передачи запрос на разсоединение